Bingley was geliefd bij Darcy door de gemak, openheid en taaiheid van zijn humeur, hoewel geen instelling kon een groter contrast bieden met het zijne, en hoewel met het zijne is nooit ontevreden gebleken.
Op basis van Darcy's mening, Bingley had de fermste vertrouwen, en van zijn oordeel de hoogste mening.
In begrip was Darcy de meerdere.
Bingley was helemaal niet gebrekkig, maar Darcy was slim.
Hij was op hetzelfde moment hooghartig, gereserveerd en kieskeurig, en zijn manieren, hoewel goed gefokt, niet uitnodigend.
